華為自強不息，決意擺脫美國技術

技驚四座，震驚五眼，威震六國

佢部mate30係冇咩美國技術
只係大部份係日本韓國技術

中美科技戰持續，飽受衝擊的內地電訊設備生產商華為不斷尋求自救方法。據內地傳媒報道，華為因應美國封殺下無法自行生產手機晶片的難題，已啟動代號為「南泥灣」的新項目，加速研發不牽涉美國技術的手提電腦及智能屏幕業務，預計將於本月中旬發表新的MateBook手提電腦。

電腦智能屏納南泥灣項目

報道指出，華為的手提電腦、智能屏幕、物聯網（IoT）智能家居產品均被納入南泥灣項目，有內地網民發放風聲稱，華為正就南泥灣、鴻蒙項目緊急招聘人手，而華為官方心聲社區亦有緊急招聘開發和測試人員的帖子。據稱，華為以南泥灣之名啟動新項目，是要通過自力更生、艱苦奮鬥，冀在困境期間達到自給自足。

財新引述華為消費者業務總裁余承東透露，美國向華為供應商施壓，導致公司的海思半導體無法繼續製造麒麟晶片；預計自今年9月15日後，華為旗艦晶片就無法生產，AI（人工智能）計算能力的晶片都無法製造，這是公司非常大的損失。他形容，華為在晶片領域的探索，過去十幾年來，由嚴重落後，到比較落後，到有點落後，到趕上來，到領先，到現在被封，公司投入了極多研發資源，也經歷了艱難過程。

麒麟晶片9月中停產

華為旗下海思半導體依賴Cadence Design及Synopsys等美國企業的軟件來設計晶片，生產則外判予使用美國公司設備的台積電。海思半導體製造一系列晶片產品，其中麒麟系列晶片僅供應予華為智能手機，是唯一能在質量上跟美國晶片集團高通（Qualcomm）比併的中國晶片。
《華爾街日報》報道，高通正游說美國政府撤回限制美企向華為出售部件的禁令，以便向對方銷售手機晶片。
報道引述高通的一份文件提到，該公司希望向華為售賣包括供5G手機應用的晶片，而相關禁令使高通的外國競爭對手取得年收入80億美元（約624億港元）。

唔用window?

南泥灣